不合理的法律制度，通常來自合理的歷史理因

炒樓，比炒牛更影響民生。

但點解香港法例會雙重標準，炒黃牛犯法，炒樓犯法。

因為一些不合理的法律和制度，背後通常都因為合理的歷史原因。

之後呢些當時係合理的法律，導致失衡，造成社會嚴重問題。但又因怕再度失衡，冇再改法律或制度。

例子：
好似如果樓價10萬1000呎，人人都搶住買，唔俾炒的話，社會就會覺得有問題，應該要開放俾人炒。如果樓價升，可以控制人口，又增加政府收入，政府和市民都覺得係三重益處。三贏方案。

但當開放俾人炒，10萬炒到2000萬，就覺得痴左線，想封返唔俾人炒。

封左炒樓之後，有班人已經在高峰綦1買樓的，因樓價跌左，跌到500萬，買樓者變負資產（因為買樓者多數係做銀行按揭，供樓），而連鎖反應導致銀行的財政出問題，引起金融風暴，市民叫苦連天，所以又要開放返俾人炒返。

俾人炒返，又上到5000萬，樓價又變更痴線。更恐怖。市民生活又苦。

講返黃牛，點解犯法。因為在20世紀，有班炒家搶票時常「有如黃牛群騷動」，嚴重影響正常銷售途徑，同影響治安，所以違法要禁止。

至於二十一世紀，有左電腦智能手機，在產品多元化的社會，就算炒賣黃牛，都唔會對治安或正常銷售途徑影響太大。反而炒樓嚴重影響民生。

但基於歷史理由，炒黃牛犯法，炒樓不犯法。

你個原因錯左wo
禁炒黃牛係當年既人冇乜娛樂
睇戲，演唱會係少有既娛樂
為左令人有娛樂從而改善社會 秩序
所以先禁炒黃牛
反而呢家娛樂多左，呢條法例變得唔再重要

咪話左係歷史因素
你想講1+1唔係2，而係真係等於2 ？

寫咗信俾議員未

樓主on9到震

都係歷史因素

議員自己都有樓

即係未啦